<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sesión on Jorge Solá Jais</title>
    <link>http://jorgesolajais.com.ar/tags/sesi%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Sesión on Jorge Solá Jais</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2020 11:35:47 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://jorgesolajais.com.ar/tags/sesi%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>QUINTA SESIÓN EXTRAORDINARIA</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/26122020/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 11:35:47 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/26122020/</guid>
      <description>QUINTA SESIÓN EXTRAORDINARIA Encabezada por el presidente provisorio del Pleno, senador Oscar Vera, el Senado llevó adelante su Quinta Sesión Extraordinaria, donde los legisladores dieron sanción definitiva a cuatro Proyectos de Ley, entre ellos el Presupuesto del Poder Legislativo y Presupuesto General de la Provincia para el año 2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NUEVA SESIÓN ORDINARIA EN EL SENADO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/12112020/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 19:57:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/12112020/</guid>
      <description>NUEVA SESIÓN ORDINARIA EN EL SENADO Esta mañana, el Senado de Catamarca realizó la 23 sesión ordinaria, en donde acompañamos 11 proyectos legislativos, algunos de los cuales buscan beneficiar a nuestro interior provincial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22° SESIÓN DEL SENADO </title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/06112020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 19:21:09 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/06112020/</guid>
      <description>22° SESIÓN DEL SENADO Una nueva sesión del Senado de Catamarca, totalmente virtual, donde se dio sanción a tres proyectos de Ley, aprobaron ocho proyectos de Resolución y tres proyectos de Declaración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11° SESIÓN ORDINARIA DEL SENADO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07082020/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:15:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07082020/</guid>
      <description>11° SESIÓN ORDINARIA DEL SENADO En el recinto de Sesiones &amp;ldquo;Fray M. Esquiú&amp;rdquo; se llevó a cabo la décima primera sesión ordinaria de la Cámara de Senadores, donde se dio tratamiento y aprobó una serie de proyectos de resolución que tienen como finalidad dar respuesta a pedidos de los ciudadanos, la prevención y explotación turística de la provincia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novena sesión del Senado</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17072020/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 17:51:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17072020/</guid>
      <description>NOVENA SESIÓN DEL SENADO En el marco de la novena sesión ordinaria, se dio sanción definitiva a seis proyectos de Ley que contaban con el acuerdo de la Cámara Baja. Entre ellos, con votación mayoritaria de Cámara Alta provincial y en particular el bloque Frente de Todos, aprobamos el proyecto por el que se deroga la Ley N° 5.012 de Creación e Integración del Consejo de la Magistratura y toda otra disposición que se oponga a la presente, autoría del diputado Daniel Lavatelli</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sexta sesión del Senado</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/19062020/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 09:24:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/19062020/</guid>
      <description>Sexta sesión del Senado En la sexta sesión ordinaria, la Cámara de Senadores convirtió en Ley a la creación del Órgano de Revisión de Salud Mental y Adicciones (ORSMA), y media sanción en revisión a la incorporación del Acoso Sexual Callejero al Código de Faltas de la Provincia. De igual manera, aprobó dos proyectos de resolución y dio media sanción a importantes proyectos de Ley.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
