<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Educación on Jorge Solá Jais</title>
    <link>http://jorgesolajais.com.ar/tags/educaci%C3%B3n/</link>
    <description>Recent content in Educación on Jorge Solá Jais</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Apr 2021 20:30:13 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://jorgesolajais.com.ar/tags/educaci%C3%B3n/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Avanza el trámite para el nombre de la Escuela N° 498</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/09042021/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 20:30:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/09042021/</guid>
      <description>Avanza el trámite para el nombre de la Escuela N° 498 Me reuní con el Secretario de Planeamiento Educativo del Ministerio de Educación de la Provincia Ing. Gustavo Soto para solicitar la continuidad del trámite de imposición del nombre “Independencia Argentina” para la Escuela N° 498 de la ciudad de Belén. En una reunión que mantuve la semana pasada con docentes que forman parte de la comisión de imposición del nombre de la escuela, repasamos el avance del trámite y nos presentaron la documentación avaladora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A LAS AULAS NUEVAMENTE</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/03122020/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 19:30:33 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/03122020/</guid>
      <description>A LAS AULAS NUEVAMENTE🧑‍🎓 Acompañamos en Laguna Blanca a la Ministra de Educación, Andrea Centurión en el reinicio de clases presenciales en escuelas de Periodo Especial Con la presencia de padres, docentes y alumnos junto a Intendentes del norte de Belén en un sencillo acto a clases de nuevo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educación para nuestro interior</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17062020/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 09:51:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17062020/</guid>
      <description>Educación para nuestro interior Estuvimos acompañando el cierre del ciclo lectivo 2019-2020 en la modalidad de clases presenciales del Periodo Especial en la Escuela Primaria N° 420 “Automóvil Club Argentino” y Secundaria Rural N° 32 de la localidad de Barranca Larga, departamento de Belén
Video de la visita</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
