<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Jorge Solá Jais</title>
    <link>http://jorgesolajais.com.ar/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Jorge Solá Jais</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 20 Aug 2020 15:23:30 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://jorgesolajais.com.ar/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>AVANZA LA CONECTIVIDAD DE NUESTRA REGIÓN</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/20082020/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 15:23:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/20082020/</guid>
      <description>AVANZA LA CONECTIVIDAD DE NUESTRA REGIÓN Destacamos la importancia de la firma del contrato para el inicio de obra de los puentes de El Bolsón y Cura Quebrado, a construirse en la zona norte del departamento Belén, por un costo aproximado a 460 millones de pesos del fideicomiso minero. Es una alegría enorme para el departamento estas obras que han sido planificadas en el 2012 con la ex gobernadora Lucía Corpacci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ACTO DE ANSES EN BELÉN</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/15082020/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 20:28:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/15082020/</guid>
      <description>ACTO DE ANSES EN BELÉN Ayer, en la delegación de Desarrollo Social de Belén, junto al titular de ANSES en Catamarca, Enzo Daniel Carrizo; se realizó el acto de entrega simbólico a beneficiarios del Ingreso Familiar de Emergencia (IFE). Estuvieron presentes también, el Intendente de Londres; el Gerente del Banco Nación de la sucursal de Belén, y la responsable de la Delegación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LA AGENCIA TERRITORIAL DE LA NACIÓN EN BELÉN</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/14082020/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 20:25:54 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/14082020/</guid>
      <description>LA AGENCIA TERRITORIAL DE LA NACIÓN EN BELÉN En Hualfín, nos reunimos con los Intendentes del Norte de Belén y la referente de Empleo de la Nación, Elizabeht Fontao. El encuentro, que se realizó días atrás, contó con la presencia de los beneficiarios de la ciudad de Belén y el Norte grande, del Plan de Capacitación que tiene como objetivo el primer empleo. Además, nos pusimos en conocimiento de todos los planes nacionales activos con fines de capacitación y su respectiva organización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beneplácito</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/08072020/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:19:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/08072020/</guid>
      <description>EXPRESAMOS EL BENEPLÁCITO DE UN AGENTE SANITARIO PARA NUESTRO INTERIOR PROFUNDO Como Senador de Belén es una satisfacción que se haya cumplido con la solicitud del Proyecto de Resolución N° 196 del 2019, al Poder Ejecutivo Provincial que, mediante la intervención del Ministerio de Salud, se proceda a cubrir con el servicio de Agentes Sanitarios a los Parajes de Las Vallas, El Tolar y Ampujaco, ubicados en el departamento Belén. Asimismo, reiteramos el pedido del camino a El Tolar, tan necesario para la comunicación del Paraje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11° SESIÓN ORDINARIA DEL SENADO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07082020/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:15:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07082020/</guid>
      <description>11° SESIÓN ORDINARIA DEL SENADO En el recinto de Sesiones &amp;ldquo;Fray M. Esquiú&amp;rdquo; se llevó a cabo la décima primera sesión ordinaria de la Cámara de Senadores, donde se dio tratamiento y aprobó una serie de proyectos de resolución que tienen como finalidad dar respuesta a pedidos de los ciudadanos, la prevención y explotación turística de la provincia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desembarco del Gobernador en Belén</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/06082020/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 20:09:07 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/06082020/</guid>
      <description>DESEMBARCO DEL GOBERNADOR EN BELÉN Acompañamos al gobernador Raúl Jalil en su recorrido por nuestro departamento de Belén, donde entregó netbooks del programa Conectar Igualdad en Hualfín, Londres y Belén, Además, visitó Asampay, donde se prevé avanzar con los estudios de factibilidad para construir un hospital y una planta de tratamiento de residuos para la región.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REUNIONES EN EL SENADO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/05082020/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 20:01:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/05082020/</guid>
      <description>REUNIONES EN EL SENADO Junto a la Comisión de Educación, Ciencia, Tecnología y Modernización, y Diputados provinciales se trabajó sobre la nueva Ley de Educación Privada, que buscará una actualización de cara a los nuevos derechos y garantías constitucionales, así como las nuevas modalidades educativas. Además, en una reunión entre el Bloque de Senadores del Frente de Todos con la ministra de Planificación y Modernización, Susana Peralta, y la secretaria de Planificación Natalia Dusso nos informamos sobre el funcionamiento de la cartera, las obras aprobadas por el Cuerpo que forman parte de la Planificación Provincial para cada departamento, y el sistema de recepción de los proyectos que éstos envían para luego ser considerados en el presupuesto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LAS RADIOS COMUNITARIAS COMO HERRAMIENTA EDUCATIVA</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/29072020/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 19:51:43 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/29072020/</guid>
      <description>LAS RADIOS COMUNITARIAS COMO HERRAMIENTA EDUCATIVA Los senadores Jorge Solá Jais y Mario Carrizo se reunieron junto representantes de las comunidades indígenas de Antofalla y norte de Belén, y Rubén Segundo Dusso, reciente Delegado del Ente Nacional de Comunicaciones (Enacom) en Catamarca, para trabajar con las radios comunitarias del interior en el marco del Fondo de Fomento Concursable para Medios de Comunicación Audiovisual (FOMECA).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novena sesión del Senado</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17072020/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 17:51:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17072020/</guid>
      <description>NOVENA SESIÓN DEL SENADO En el marco de la novena sesión ordinaria, se dio sanción definitiva a seis proyectos de Ley que contaban con el acuerdo de la Cámara Baja. Entre ellos, con votación mayoritaria de Cámara Alta provincial y en particular el bloque Frente de Todos, aprobamos el proyecto por el que se deroga la Ley N° 5.012 de Creación e Integración del Consejo de la Magistratura y toda otra disposición que se oponga a la presente, autoría del diputado Daniel Lavatelli</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BENEFICIO POR LA LICITACIÓN DE LA CONSTRUCCIÓN DE LOS DOS PUENTES HACIA ANTOFAGASTA</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07122020/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 18:01:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07122020/</guid>
      <description>BENEFICIO POR LA LICITACIÓN DE LA CONSTRUCCIÓN DE LOS DOS PUENTES HACIA ANTOFAGASTA Expresamos el beneplácito por el llamado a licitación pública de las obras de construcción de puentes sobre el Río Bolsón y Río Cura quebrada, ubicados en el empalme de la Ruta Provincial N°43, Barranca Larga, distrito de Villa Vil, camino a Antofagasta de la Sierra. Esto es muy importante para la Región, un compromiso del Gobierno de la Provincia para Antofagasta y toda la región, de 400 millones de pesos invertidos para la construcción de estos dos puentes que rompe el aislamiento de Antofagasta de la Sierra en época estival.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Octava sesión</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07032020/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 12:27:02 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07032020/</guid>
      <description>Octava sesión Este jueves, en una nueva sesión ordinaria aprobamos cinco leyes promovidas por el Senado, Diputados y Poder Ejecutivo. Asimismo, se dio acuerdo a dos pliegos para el nombramiento de cargos judiciales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obras necesarias para nuestro norte de Belén</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07022020/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 19:19:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07022020/</guid>
      <description>Obras necesarias para nuestro norte de Belén Esta mañana, con el ministro de Agua, Energía y Medio Ambiente y los intendentes de Pozo de Piedra, San Fernando, Puerta de San José, Villa Vil, Corral Quemado, Hualfín y Puerta de Corral Quemado, se definió el plan a corto, mediano y largo plazo en que se realizarán las distintas obras de captación y distribución de agua potable y para riego; obras de sistemas cloacales; y obras de energía eléctrica en el Norte de Belén.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>462 aniversario de Londres</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/25062020/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 16:54:08 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/25062020/</guid>
      <description>462 aniversario de Londres Celebramos junto a Londres sus 462° Aniversario de fundación y del Santo Patrono San Juan Bautista. Las festividades comenzaron con cabalgata, seguido de un almuerzo criollo, y por la tarde se realizó la misa y procesión de San Juan Bautista. Para finalizar estas celebraciones e realizó el Acto Protocolar con la Presencia del Gobernador Raúl Jalil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aporte a los bomberos de Belén</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/23062020/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 18:54:51 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/23062020/</guid>
      <description>Aporte a los bomberos de Belén El senador por el Departamento Belén, Jorge Solá Jais, se reunió con los integrantes de la Comisión Directiva de la Asociación de Bomberos Voluntarios de Belén y miembros del Cuerpo Activo para brindar un aporte económico a la institución. Entendiendo que la Asociación debe mantener en estado de servicio la institución, la ayuda significa un paliativo para enfrentar esta difícil situación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sexta sesión del Senado</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/19062020/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 09:24:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/19062020/</guid>
      <description>Sexta sesión del Senado En la sexta sesión ordinaria, la Cámara de Senadores convirtió en Ley a la creación del Órgano de Revisión de Salud Mental y Adicciones (ORSMA), y media sanción en revisión a la incorporación del Acoso Sexual Callejero al Código de Faltas de la Provincia. De igual manera, aprobó dos proyectos de resolución y dio media sanción a importantes proyectos de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educación para nuestro interior</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17062020/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 09:51:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17062020/</guid>
      <description>Educación para nuestro interior Estuvimos acompañando el cierre del ciclo lectivo 2019-2020 en la modalidad de clases presenciales del Periodo Especial en la Escuela Primaria N° 420 “Automóvil Club Argentino” y Secundaria Rural N° 32 de la localidad de Barranca Larga, departamento de Belén
Video de la visita</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Por una fiesta de Playa en órden</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2019/30122019/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Dec 2019 12:13:34 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2019/30122019/</guid>
      <description>Por una fiesta de Playa en órden Acompañamos y colaboramos en las actividades preventivas delineadas junto al Comité Operativo de Emergencias (C.O.E) para la Noche de Playa.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
