<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2021 on Jorge Solá Jais</title>
    <link>http://jorgesolajais.com.ar/archives/2021/</link>
    <description>Recent content in 2021 on Jorge Solá Jais</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Fri, 09 Apr 2021 20:30:13 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://jorgesolajais.com.ar/archives/2021/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Avanza el trámite para el nombre de la Escuela N° 498</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/09042021/</link>
      <pubDate>Fri, 09 Apr 2021 20:30:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/09042021/</guid>
      <description>Avanza el trámite para el nombre de la Escuela N° 498 Me reuní con el Secretario de Planeamiento Educativo del Ministerio de Educación de la Provincia Ing. Gustavo Soto para solicitar la continuidad del trámite de imposición del nombre “Independencia Argentina” para la Escuela N° 498 de la ciudad de Belén. En una reunión que mantuve la semana pasada con docentes que forman parte de la comisión de imposición del nombre de la escuela, repasamos el avance del trámite y nos presentaron la documentación avaladora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SIGAMOS CUIDÁNDONOS</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/07042021/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Apr 2021 20:25:10 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/07042021/</guid>
      <description>SIGAMOS CUIDÁNDONOS</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>APERTURA DE SOBRES PARA LA REALIZACIÓN DE LA  PLANTA DEPURADORA DE EFLUENTES CLOACALES DE BELÉN </title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/25032021/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Mar 2021 20:13:20 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/25032021/</guid>
      <description>APERTURA DE SOBRES PARA LA REALIZACIÓN DE LA PLANTA DEPURADORA DE EFLUENTES CLOACALES DE BELÉN Esta mañana, se realizó la apertura de sobres de la Licitación Privada de la contratación para la obra de Planta Depuradora de Efluentes Cloacales Domiciliarios para Belén, obra que cuenta con un presupuesto de $257.700.682 millones de pesos y forma parte del convenio motivado por el Gobierno de Catamarca y celebrado entre el Ente Nacional de Obras Hídricas de Saneamiento (ENOHSA).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SUEÑOS CUMPLIDOS</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/26032021/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Mar 2021 20:19:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/26032021/</guid>
      <description>SUEÑOS CLUMPLIDOS En la jornada de hoy, muchos sueños se cumplieron con la entrega de viviendas para personas solteras y grupos familiares. En participar, Jorgelina Guerra, oriunda de la comunidad aborigen Corral Blanco, quien nos enorgullece a todos los habitantes del departamento de Belén con su historia de vida, hoy recibió su vivienda con mucha alegría y satisfacción. ¡Felicitaciones Jorgelina, felicitaciones a todos! 👏🏻</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SE DICTÓ CAPACITACIÓN DE VOLEIBOL</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/28022021b/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 19:58:04 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/28022021b/</guid>
      <description>SE DICTÓ CAPACITACIÓN DE VOLEIBOL Este fin de semana en el Club San Isidro de Ciénaga de Arriba, se desarrolló un curso Voleibol a cargo del profesor Iván Leguizamón, con la organización de la Dirección Provincial de Capacitación de la Secretaría de Deportes y Recreación junto a la Delegación Departamental de Desarrollo Social, a cargo de Soledad Blas, con el apoyo del Senado provincial, a través del Senador Jorge Solá Jais, el Intendente de Puerta de San José Alberto Espinoza y la Directora de Deportes Marita Villagrán.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ENCUENTRO CON LOS MUNICIPIOS DEL NORTE DE BELÉN</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/28022021/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Feb 2021 19:31:28 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/28022021/</guid>
      <description>ENCUENTRO CON LOS MUNICIPIOS DEL NORTE DE BELÉN
La Secretaria de Deportes y Recreación María Sylvia Jiménez acompañada por el Director de Fortalecimiento Institucional Esteban Lobo se reunió en Hualfin con el Intendente local Marcelo Villagrán, el Senador Provincial por Belén Jorge Solá Jais, y los Intendentes de Villa Vil Ramón Edgardo Villagra y de Corral Quemado Isidro Gómez, y representantes de otros cuatro municipios del norte de Belén: Puerta de San José, Pozo de Piedra, San Fernando y Puerta de Corral Quemado.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DONACIÓN AL HOSPITAL ZONAL DE BELÉN</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/22022021/</link>
      <pubDate>Mon, 22 Feb 2021 19:23:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/22022021/</guid>
      <description>DONACIÓN AL HOSPITAL ZONAL DE BELÉN
Seguimos trabajando para fortalecer la salud publica de nuestro departamento, por eso contribuimos con Mobiliario para el Hospital Zonal de Belén para dejar en óptimas condiciones la sala de médicos; como así también con decenas de litros de alcohol necesario para sanitizar el espacio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>¡Felicitaciones a los ganadores!</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/17022021/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 22:46:05 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/17022021/</guid>
      <description>¡Felicitaciones a los ganadores! Los ganadores del sorteo de Navidad de Partido Justicialista Catamarca son oriundos de Belén. Por ello, entregamos el premio de una bicicleta a Lautaro Villagra y una pelota a Jorge Aybar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EN ACCIÓN CON EL PROGRAMA ARRAIGO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/12022021/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 22:40:53 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/12022021/</guid>
      <description>EN ACCIÓN CON EL PROGRAMA ARRAIGO Con el fin de promover el Arraigo, junto al equipo técnico profesional iniciamos los preparativos para ejecutar el programa &amp;ldquo;Arraigo Rural&amp;rdquo; en el Departamento Belén en la localidad de Las Vallas, Municipio de Pozo de Piedra #Avanzamos </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PROGRAMA ARRAIGO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/05022021/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 20:25:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/05022021/</guid>
      <description>Junto a el diputado provincial Armando López Rodriguez visitamos Pozo de Piedra en el Departamento Belén. Allí nos recibió el Intendente José Yapura y su Gabinete, con quién mediante una reunión acordamos trabajar en la localidad de Las Vallas, con el Programa Arraigo, todos tenemos el derecho de ser felices en el lugar donde nacimos..!! Es importante apostar al desarrollo local para las futuras generaciones 🤝🏼 #Avanzamos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ANSeS en Belén</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/03022021/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 20:22:02 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/03022021/</guid>
      <description>En una intensa jornada de trabajo, comenzó el operativo de ANSES en el departamento Belén, con atención en Puerta de San José. Mañana jueves y viernes continuará el operativo en la ciudad de Belén.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
