<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2021 on Jorge Solá Jais</title>
    <link>http://jorgesolajais.com.ar/archives/2021/</link>
    <description>Recent content in 2021 on Jorge Solá Jais</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 22:46:05 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://jorgesolajais.com.ar/archives/2021/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>¡Felicitaciones a los ganadores!</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/17022021/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 22:46:05 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/17022021/</guid>
      <description>¡Felicitaciones a los ganadores! Los ganadores del sorteo de Navidad de Partido Justicialista Catamarca son oriundos de Belén. Por ello, entregamos el premio de una bicicleta a Lautaro Villagra y una pelota a Jorge Aybar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EN ACCIÓN CON EL PROGRAMA ARRAIGO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/12022021/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 22:40:53 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/12022021/</guid>
      <description>EN ACCIÓN CON EL PROGRAMA ARRAIGO Con el fin de promover el Arraigo, junto al equipo técnico profesional iniciamos los preparativos para ejecutar el programa &amp;ldquo;Arraigo Rural&amp;rdquo; en el Departamento Belén en la localidad de Las Vallas, Municipio de Pozo de Piedra #Avanzamos </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PROGRAMA ARRAIGO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/05022021/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Feb 2021 20:25:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/05022021/</guid>
      <description>Junto a el diputado provincial Armando López Rodriguez visitamos Pozo de Piedra en el Departamento Belén. Allí nos recibió el Intendente José Yapura y su Gabinete, con quién mediante una reunión acordamos trabajar en la localidad de Las Vallas, con el Programa Arraigo, todos tenemos el derecho de ser felices en el lugar donde nacimos..!! Es importante apostar al desarrollo local para las futuras generaciones 🤝🏼 #Avanzamos</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ANSeS en Belén</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2021/03022021/</link>
      <pubDate>Wed, 03 Feb 2021 20:22:02 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2021/03022021/</guid>
      <description>En una intensa jornada de trabajo, comenzó el operativo de ANSES en el departamento Belén, con atención en Puerta de San José. Mañana jueves y viernes continuará el operativo en la ciudad de Belén.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
