<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>2020 on Jorge Solá Jais</title>
    <link>http://jorgesolajais.com.ar/archives/2020/</link>
    <description>Recent content in 2020 on Jorge Solá Jais</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Dec 2020 12:21:18 -0300</lastBuildDate>
    
        <atom:link href="http://jorgesolajais.com.ar/archives/2020/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>ES LEY EL PRESUPUESTO GENERAL DE LA PROVINCIA</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/25122020/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 12:21:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/25122020/</guid>
      <description>ES LEY EL PRESUPUESTO GENERAL DE LA PROVINCIA Otorgándole a la Ley el Nº 5.684, el Senado de Catamarca aprobó por unanimidad el Presupuesto General de Gastos y Recursos del Sector Público Provincial que fija para el ejercicio fiscal del año que viene un monto de $110.281.110.770. &amp;ldquo;Cerramos el año con un manejo eficiente de los recursos” sostuvo el presidente de la Comisión de Presupuesto, Hacienda, y Legislación Laboral, senador Raúl Barot enfatizando en el superávit con el que termina la Provincia este 2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PRESUPUESTO DEL PODER LEGISLATIVO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/24122020/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 11:39:38 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/24122020/</guid>
      <description>PRESUPUESTO DEL PODER LEGISLATIVO “Se trata de un Presupuesto acotado, necesario y austero para el normal desenvolvimiento y funcionamiento de las Cámaras” expresó el Senador Raúl Barot al fundamentar el Proyecto de Ley que fija una suma total de $3.166.466.638 en recursos para el Ejercicio 2021. Dicho monto será dividido en $1.108.039.591 para el Senado y $ 2.058.427.046 para la Cámara Baja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>QUINTA SESIÓN EXTRAORDINARIA</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/26122020/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Dec 2020 11:35:47 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/26122020/</guid>
      <description>QUINTA SESIÓN EXTRAORDINARIA Encabezada por el presidente provisorio del Pleno, senador Oscar Vera, el Senado llevó adelante su Quinta Sesión Extraordinaria, donde los legisladores dieron sanción definitiva a cuatro Proyectos de Ley, entre ellos el Presupuesto del Poder Legislativo y Presupuesto General de la Provincia para el año 2021.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MINERÍA: POLÍTICA DE ESTADO SE TERMINA LA ESPECULACIÓN EN MINERÍA</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/10122020/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Dec 2020 19:06:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/10122020/</guid>
      <description>MINERÍA: Política de Estado. Se termina la especulación en Minería. Hoy se aprobó por Ley Nº 5682 el Nuevo Código de Procedimientos Mineros, actualizado y modernizado a los nuevos tiempos y contexto en que se desarrolla la minería actualmente, cambiando la Autoridad Minera a Administrativa. Se pretende con esto dar más agilidad al proceso y principalmente TERMINAR con la ESPECULACIÓN en cuestiones Mineras y potenciando el rol que realmente debe cumplir nuestra Empresa Minera Provincial, CAMyEN como socio estratégico en ese desarrollo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>A LAS AULAS NUEVAMENTE</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/03122020/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Dec 2020 19:30:33 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/03122020/</guid>
      <description>A LAS AULAS NUEVAMENTE🧑‍🎓 Acompañamos en Laguna Blanca a la Ministra de Educación, Andrea Centurión en el reinicio de clases presenciales en escuelas de Periodo Especial Con la presencia de padres, docentes y alumnos junto a Intendentes del norte de Belén en un sencillo acto a clases de nuevo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RECONOCIMIENTO AL DR. MORABITO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/02122020/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Dec 2020 18:09:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/02122020/</guid>
      <description>RECONOCIMIENTO AL DR. MORABITO El Senado de Catamarca entregó al Juez de Responsabilidad Penal Juvenil Dr. Rodrigo Morabito, el instrumento por el que se declara de Interés Parlamentario el libro de su autoría titulado “La Jurisprudencia Penal de la Corte de Justicia de Catamarca”. El proyecto impulsado por el senador Maximiliano Brumec destaca la Obra, trayectoria del Juez y aportes que viene realizando a la Justicia de la Provincia. El Juez, acompañado por la Dra.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SERVICIOS QUE ACERCAN POSIBILIDADES </title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/01122020/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Dec 2020 18:07:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/01122020/</guid>
      <description>SERVICIOS QUE ACERCAN POSIBILIDADES A partir del proyecto correspondiente al senador Jorge Solá Jais, el Pleno aprobó la resolución mediante la cual se solicita al Poder Ejecutivo Provincial, gestione ante autoridades del Banco de la Nación Argentina la instalación de cajeros automáticos en las localidades de Villa Vil y Puerta de San José, departamento Belén. “Nos encontramos en estos tiempos tan difíciles y condicionantes para la humanidad, donde los traslados de personas son restringidos y auto-restringidos también, que nos obliga a quienes tenemos responsabilidades institucionales, a proponer soluciones que acorten caminos y acerquen posibilidades” señala el Legislador al fundamentar su pedido considerando que la instalación de cajeros en dichos lugares “ vendrá a satisfacer los requerimientos de esa población, los del tráfico minero y del turismo, pero también será de fácil acceso a los usuarios que residen en Laguna Blanca y Carachi Pampa; Cóndor Huasi y Pozo de Piedra”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REEMPADRONAMIENTO Y CREACIÓN DE REGISTRO </title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/20112020/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Nov 2020 17:54:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/20112020/</guid>
      <description>REEMPADRONAMIENTO Y CREACIÓN DE REGISTRO Siendo necesario brindar herramientas que permitan el empadronamiento de los usuarios quienes se encuentran haciendo uso del agua pública o potencialmente puedan hacer uso, el Senado de Catamarca acompañó el proyecto de Ley presentado por el Bloque Frente de Todos, referido a “Disponer el empadronamiento y reempadronamiento de usuarios del servicio de agua pública superficial y subterránea en el ámbito de la Provincia de Catamarca y creación del Registro de Usuarios de Recursos Hídricos”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PARA UN ORDENAMIENTO HÍDRICO </title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/19112020/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Nov 2020 21:32:14 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/19112020/</guid>
      <description>PARA UN ORDENAMIENTO HÍDRICO En la 24 sesión ordinaria, el Senado de Catamarca dio curso positivo al Proyecto de Ley referido a disponer el empadronamiento y reempadronamiento de usuarios del servicio de agua pública superficial y subterránea en el ámbito de la Provincia de Catamarca, así como la creación del Registro de Usuarios de Recursos Hídricos (R.U.R.H.), presentado por nuestro Bloque Frente de Todos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SEGURIDAD Y CONECTIVIDAD</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17112020/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Nov 2020 18:49:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17112020/</guid>
      <description>SEGURIDAD Y CONECTIVIDAD En una reunión con el gobernador Raúl Jalil, los ministros Gustavo Aguirre y Susana Peralta; y el secretario Juan Pablo Dusso, nos interiorizamos acerca del sistema de Seguridad, las acciones de modernización tecnológica, principalmente conectividad y la fibra óptica para nuestro interior.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>NUEVA SESIÓN ORDINARIA EN EL SENADO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/12112020/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 19:57:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/12112020/</guid>
      <description>NUEVA SESIÓN ORDINARIA EN EL SENADO Esta mañana, el Senado de Catamarca realizó la 23 sesión ordinaria, en donde acompañamos 11 proyectos legislativos, algunos de los cuales buscan beneficiar a nuestro interior provincial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>22° SESIÓN DEL SENADO </title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/06112020/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Nov 2020 19:21:09 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/06112020/</guid>
      <description>22° SESIÓN DEL SENADO Una nueva sesión del Senado de Catamarca, totalmente virtual, donde se dio sanción a tres proyectos de Ley, aprobaron ocho proyectos de Resolución y tres proyectos de Declaración.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CREACIÓN DE MUNICIPIOS DE ALTURA</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/23102020/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 18:52:31 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/23102020/</guid>
      <description>CREACIÓN DE MUNICIPIOS DE ALTURA En la 20° Sesión Ordinaria del Senado obtuvo media sanción el proyecto de Ley que establece el &amp;ldquo;concepto general y marco de aplicación para la Creación de los Municipios de Altura o de Alta Montaña&amp;rdquo;. La presente Ley tiene por objeto establecer un concepto general y marco de aplicación para la creación de los municipios de altura o alta montaña y constituirá una herramienta del derecho público a fin de optimizar la descentralización del poder y, con ello, reforzar el sistema federal permitiendo resolver de manera más eficaz las necesidades más urgentes de las poblaciones más alejadas de los centros urbanos; facilitando la participación de la ciudadanía en el proceso de toma de decisiones y en el control de los asuntos Públicos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ESTUDIOS HÍDRICOS EN RÍOS DE BELÉN</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/22102020/</link>
      <pubDate>Thu, 22 Oct 2020 18:47:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/22102020/</guid>
      <description>ESTUDIOS HÍDRICOS EN RÍOS DE BELÉN En la 20° Sesión Ordinaria del Senado, se aprobó el proyecto en el que solicito al Poder Ejecutivo Provincial, a través del Ministerio del Agua, Energía y Medio Ambiente, realice estudios de capacidad hídrica en el subálveo del Río Belén, en la zona Norte Quebrada de Belén; y la misma prospección de caudales hídricos, en el subálveo del Río Agua Clara al Oeste de La Puerta de San José.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EXCELENTE NOTICIA PARA EL DEPATAMENTO BELÉN Y EL OESTE</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/18102020/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:37:23 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/18102020/</guid>
      <description>EXCELENTE NOTICIA PARA EL DEPATAMENTO BELÉN Y EL OESTE
Orgulloso de ser parte de YMAD y celebrar su 62º aniversario con un convenio junto a EC Sapem, por el cual proveeremos de más energía a los ciudadanos del norte de Belén a partir del nuevo tendido eléctrico entre Alumbrera y Farallón Negro. Seguimos trabajando junto al Gobierno de la Provincia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>62 AÑOS DE YMAD</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17102020/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:33:43 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17102020/</guid>
      <description>62 AÑOS DE YMAD
En la 19° Sesión Ordinaria, declaramos de interés la congratulación por el sexagésimo segundo aniversario de la creación de YMAD (Yacimiento Minero Aguas de Dionisio) Aprovecho esta oportunidad para expresar mi júbilo ante la designación de un presidente de YMAD de origen catamarqueño. YMAD es la empresa responsable de la explotación de la mina Farallón Negro. Una dotación de quinientas personas trabaja diariamente con estrictas normas de seguridad mediante el sistema de explotación por galerías, persiguiendo las rocas enriquecidas de oro y plata, que los obtienen ininterrumpidamente desde el año 1978.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MEDIA SANCIÓN A EXPROPIACIÓN DE TERRENOS PARA POLOS PRODUCTIVOS</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/16102020/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Oct 2020 20:14:42 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/16102020/</guid>
      <description>MEDIA SANCIÓN A EXPROPIACIÓN DE TERRENOS PARA POLOS PRODUCTIVOS
En su 19° Sesión Ordinaria, el Senado dio media sanción al proyecto de Ley iniciado por el Ejecutivo que “Declara de Utilidad Pública y Sujeto a Expropiación dos superficies de terreno ubicadas en la localidad de La Ciénaga, departamento Belén” destinadas a la construcción de un Polo Productivo Minero, Agroganadero, Industrial, Recreativo, la instalación de un Hospital y el desarrollo de planes de Colonización para la reactivación socioeconómica conforme las previsiones establecidas en la Ley 4086.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>UN HECHO ABERRANTE QUE DEBER SER CORREGIDO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/08102020/</link>
      <pubDate>Thu, 08 Oct 2020 20:10:25 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/08102020/</guid>
      <description>UN HECHO ABERRANTE QUE DEBER SER CORREGIDO
El intendente Aybar fue condenado a seis años de prisión efectiva por el delito de abuso sexual contra una adolescente cometida en 2013, aunque dejado en libertad por parte de la Justicia hasta que la sentencia quede firme. Como representante del departamento Belén y un eslabón del Poder Legislativo, no podemos dejar pasar este echo aberrante. La justicia cometió una equivocación y estamos esperando que lo corrijan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MESA DE ARTICULACIÓN CON REPRESENTANTES DEL SECTOR MINERO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/02102020/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Oct 2020 20:03:24 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/02102020/</guid>
      <description>MESA DE ARTICULACIÓN CON REPRESENTANTES DEL SECTOR MINERO
Reunidos con equipo del Ministerio de Seguridad, la intersindical gremial vinculada a la minería, la Cámara de Proveedores Mineros y el senador por Antofagasta de la Sierra, trabajamos para fortalecer los controles de ingreso a las zonas mineras proveniente de otras provincias. Se resolvió crear una mesa de articulación permanente, con el objetivo de disminuir la probabilidad de contagios tanto en la población de los departamentos mineros como de los trabajadores que prestan servicios en las empresas, teniendo en cuenta que es una actividad esencial para la economía de Catamarca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SOLICITAMOS LA INTERVENCIÓN DE LA PCQ</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/30092020/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 19:57:46 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/30092020/</guid>
      <description>SOLICITAMOS LA INTERVENCIÓN DE LA PCQ
Está mañana, senadores Justicialistas presentamos el Proyecto de Ley por el que propiciamos la intervención al departamento ejecutivo de la Municipalidad de Puerta de Corral Quemado</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RESPETAR LOS PROTOCOLOS PARA PRESERVAR A NUESTRA COMUNIDAD</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/15092020/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Sep 2020 11:42:36 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/15092020/</guid>
      <description>RESPETAR LOS PROTOCOLOS PARA PRESERVAR A NUESTRA COMUNIDAD Mediante videoconferencia con el Gobernador Raúl Jalil, ministros de Salud, Seguridad y Gobierno; intendentes del Belén se estudió la situación epidemiológica que atraviesa nuestro departamento. Es importante confiar en el trabajo de las autoridades y respetar los protocolos planteados para preservar a nuestra sociedad. El Ministerio de Salud recomienda a la comunidad de Belén que continúe cumpliendo con todas las indicaciones de cuidados y “aquellas personas que están cumpliendo con el aislamiento que no salgan.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REPUDIO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/10092020/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Sep 2020 11:40:21 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/10092020/</guid>
      <description>La Cámara de Senadores, en pleno, y de manera unánime expresa el más enérgico repudio frente a las prácticas ilegítimas que atentan contra el sistema democrático, por parte del personal de la policía de Buenos Aires. Entendemos que el reclamo de los sectores postergados, así como el de la totalidad de los trabajadores, tienen el sagrado derecho de peticionar ante las autoridades, pero dicho reclamo NUNCA puede poner en riesgo la institucionalidad ni los valores de la democracia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>IMPORTANTE LOGRO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/09092020/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Sep 2020 11:45:25 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/09092020/</guid>
      <description>Un importante logro, que dignifica a nuestro Oeste Catamarqueño.
Ver video</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SUBSIDIOS A CLUBES</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/04092020/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Sep 2020 11:33:56 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/04092020/</guid>
      <description>SUBSIDIOS A CLUBES Junto a la Secretaria de Deportes María Sylvia Jiménez, realizamos entrega de subsidios a los clubes locales que participaron en los Torneos Provincial y Regional Federal Amateur en la temporada 2020. Junto a la Secretaria de Deportes María Sylvia Jiménez, realizamos entrega de subsidios a los clubes locales que participaron en los Torneos Provincial y Regional Federal Amateur en la temporada 2020.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CAMARA MULTIFUERO PARA BELÉN</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/03092020/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Sep 2020 11:29:43 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/03092020/</guid>
      <description>CAMARA MULTIFUERO PARA BELÉN En el marco de la 15° sesión ordinaria del Senado de Catamarca, se convirtió en Ley N° 5662 el proyecto de mi autoría, que promueve la creación de la Cámara de Apelaciones en lo Civil, Comercial, Familia, Laboral y Penal de cuarta nominación, con asiento en la ciudad de Belén. El proyecto, se justifica en que las únicas cámaras de apelaciones están situadas en la ciudad Capital: “Ante la necesidad de apelar una sentencia de grado u otras resoluciones recurribles, los letrados intervinientes en un expediente judicial, deben trasladarse más de 300 kilómetros para continuar la causa; hecho que no solo encarece y aumenta los costos, sino que principalmente dificulta la administración de justicia, y el acercamiento y acceso que todos los habitantes deben tener a ella”.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ENTREVISTAS A POSTULADOS</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/02092020/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Sep 2020 11:24:35 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/02092020/</guid>
      <description>ENTREVISTAS A POSTULADOS Esta mañana, junto a la Comisión de Asuntos Constitucionales, Peticiones y Poderes recibimos a los profesionales del derecho Dr. Néstor Hernán Martel y la Dra. Fabiana Edith Gómez postulados para el nombramiento como Ministros de la Corte de Justicia de la provincia de Catamarca.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REITERAMOS EL PEDIDO DEL CAMINO A EL TOLAR</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/21082020/</link>
      <pubDate>Fri, 21 Aug 2020 20:15:29 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/21082020/</guid>
      <description>REITERAMOS EL PEDIDO DEL CAMINO A EL TOLAR En la decimotercera sesión del Senado reiteramos el pedido de proyectos presentados y aprobados. Con el cumplimiento efectivo de los agentes dispuestos para Belén, apuntamos al cumplimiento del Proyecto que solicita la obra de construcción del camino a El Tolar, aprobado el 6 de septiembre de 2018. Necesitamos un nuevo impulso a este proyecto que nos permitirá sacar del aislamiento a estas comunidades.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>AVANZA LA CONECTIVIDAD DE NUESTRA REGIÓN</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/20082020/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Aug 2020 15:23:30 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/20082020/</guid>
      <description>AVANZA LA CONECTIVIDAD DE NUESTRA REGIÓN Destacamos la importancia de la firma del contrato para el inicio de obra de los puentes de El Bolsón y Cura Quebrado, a construirse en la zona norte del departamento Belén, por un costo aproximado a 460 millones de pesos del fideicomiso minero. Es una alegría enorme para el departamento estas obras que han sido planificadas en el 2012 con la ex gobernadora Lucía Corpacci.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ACTO DE ANSES EN BELÉN</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/15082020/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Aug 2020 20:28:58 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/15082020/</guid>
      <description>ACTO DE ANSES EN BELÉN Ayer, en la delegación de Desarrollo Social de Belén, junto al titular de ANSES en Catamarca, Enzo Daniel Carrizo; se realizó el acto de entrega simbólico a beneficiarios del Ingreso Familiar de Emergencia (IFE). Estuvieron presentes también, el Intendente de Londres; el Gerente del Banco Nación de la sucursal de Belén, y la responsable de la Delegación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LA AGENCIA TERRITORIAL DE LA NACIÓN EN BELÉN</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/14082020/</link>
      <pubDate>Fri, 14 Aug 2020 20:25:54 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/14082020/</guid>
      <description>LA AGENCIA TERRITORIAL DE LA NACIÓN EN BELÉN En Hualfín, nos reunimos con los Intendentes del Norte de Belén y la referente de Empleo de la Nación, Elizabeht Fontao. El encuentro, que se realizó días atrás, contó con la presencia de los beneficiarios de la ciudad de Belén y el Norte grande, del Plan de Capacitación que tiene como objetivo el primer empleo. Además, nos pusimos en conocimiento de todos los planes nacionales activos con fines de capacitación y su respectiva organización.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Beneplácito</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/08072020/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:19:13 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/08072020/</guid>
      <description>EXPRESAMOS EL BENEPLÁCITO DE UN AGENTE SANITARIO PARA NUESTRO INTERIOR PROFUNDO Como Senador de Belén es una satisfacción que se haya cumplido con la solicitud del Proyecto de Resolución N° 196 del 2019, al Poder Ejecutivo Provincial que, mediante la intervención del Ministerio de Salud, se proceda a cubrir con el servicio de Agentes Sanitarios a los Parajes de Las Vallas, El Tolar y Ampujaco, ubicados en el departamento Belén. Asimismo, reiteramos el pedido del camino a El Tolar, tan necesario para la comunicación del Paraje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>11° SESIÓN ORDINARIA DEL SENADO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07082020/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Aug 2020 20:15:18 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07082020/</guid>
      <description>11° SESIÓN ORDINARIA DEL SENADO En el recinto de Sesiones &amp;ldquo;Fray M. Esquiú&amp;rdquo; se llevó a cabo la décima primera sesión ordinaria de la Cámara de Senadores, donde se dio tratamiento y aprobó una serie de proyectos de resolución que tienen como finalidad dar respuesta a pedidos de los ciudadanos, la prevención y explotación turística de la provincia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Desembarco del Gobernador en Belén</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/06082020/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Aug 2020 20:09:07 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/06082020/</guid>
      <description>DESEMBARCO DEL GOBERNADOR EN BELÉN Acompañamos al gobernador Raúl Jalil en su recorrido por nuestro departamento de Belén, donde entregó netbooks del programa Conectar Igualdad en Hualfín, Londres y Belén, Además, visitó Asampay, donde se prevé avanzar con los estudios de factibilidad para construir un hospital y una planta de tratamiento de residuos para la región.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>REUNIONES EN EL SENADO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/05082020/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Aug 2020 20:01:27 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/05082020/</guid>
      <description>REUNIONES EN EL SENADO Junto a la Comisión de Educación, Ciencia, Tecnología y Modernización, y Diputados provinciales se trabajó sobre la nueva Ley de Educación Privada, que buscará una actualización de cara a los nuevos derechos y garantías constitucionales, así como las nuevas modalidades educativas. Además, en una reunión entre el Bloque de Senadores del Frente de Todos con la ministra de Planificación y Modernización, Susana Peralta, y la secretaria de Planificación Natalia Dusso nos informamos sobre el funcionamiento de la cartera, las obras aprobadas por el Cuerpo que forman parte de la Planificación Provincial para cada departamento, y el sistema de recepción de los proyectos que éstos envían para luego ser considerados en el presupuesto.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LAS RADIOS COMUNITARIAS COMO HERRAMIENTA EDUCATIVA</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/29072020/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jul 2020 19:51:43 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/29072020/</guid>
      <description>LAS RADIOS COMUNITARIAS COMO HERRAMIENTA EDUCATIVA Los senadores Jorge Solá Jais y Mario Carrizo se reunieron junto representantes de las comunidades indígenas de Antofalla y norte de Belén, y Rubén Segundo Dusso, reciente Delegado del Ente Nacional de Comunicaciones (Enacom) en Catamarca, para trabajar con las radios comunitarias del interior en el marco del Fondo de Fomento Concursable para Medios de Comunicación Audiovisual (FOMECA).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Novena sesión del Senado</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17072020/</link>
      <pubDate>Fri, 17 Jul 2020 17:51:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17072020/</guid>
      <description>NOVENA SESIÓN DEL SENADO En el marco de la novena sesión ordinaria, se dio sanción definitiva a seis proyectos de Ley que contaban con el acuerdo de la Cámara Baja. Entre ellos, con votación mayoritaria de Cámara Alta provincial y en particular el bloque Frente de Todos, aprobamos el proyecto por el que se deroga la Ley N° 5.012 de Creación e Integración del Consejo de la Magistratura y toda otra disposición que se oponga a la presente, autoría del diputado Daniel Lavatelli</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>BENEFICIO POR LA LICITACIÓN DE LA CONSTRUCCIÓN DE LOS DOS PUENTES HACIA ANTOFAGASTA</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07122020/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2020 18:01:17 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07122020/</guid>
      <description>BENEFICIO POR LA LICITACIÓN DE LA CONSTRUCCIÓN DE LOS DOS PUENTES HACIA ANTOFAGASTA Expresamos el beneplácito por el llamado a licitación pública de las obras de construcción de puentes sobre el Río Bolsón y Río Cura quebrada, ubicados en el empalme de la Ruta Provincial N°43, Barranca Larga, distrito de Villa Vil, camino a Antofagasta de la Sierra. Esto es muy importante para la Región, un compromiso del Gobierno de la Provincia para Antofagasta y toda la región, de 400 millones de pesos invertidos para la construcción de estos dos puentes que rompe el aislamiento de Antofagasta de la Sierra en época estival.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Octava sesión</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07032020/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Jul 2020 12:27:02 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07032020/</guid>
      <description>Octava sesión Este jueves, en una nueva sesión ordinaria aprobamos cinco leyes promovidas por el Senado, Diputados y Poder Ejecutivo. Asimismo, se dio acuerdo a dos pliegos para el nombramiento de cargos judiciales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Obras necesarias para nuestro norte de Belén</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07022020/</link>
      <pubDate>Thu, 02 Jul 2020 19:19:16 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/07022020/</guid>
      <description>Obras necesarias para nuestro norte de Belén Esta mañana, con el ministro de Agua, Energía y Medio Ambiente y los intendentes de Pozo de Piedra, San Fernando, Puerta de San José, Villa Vil, Corral Quemado, Hualfín y Puerta de Corral Quemado, se definió el plan a corto, mediano y largo plazo en que se realizarán las distintas obras de captación y distribución de agua potable y para riego; obras de sistemas cloacales; y obras de energía eléctrica en el Norte de Belén.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>462 aniversario de Londres</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/25062020/</link>
      <pubDate>Thu, 25 Jun 2020 16:54:08 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/25062020/</guid>
      <description>462 aniversario de Londres Celebramos junto a Londres sus 462° Aniversario de fundación y del Santo Patrono San Juan Bautista. Las festividades comenzaron con cabalgata, seguido de un almuerzo criollo, y por la tarde se realizó la misa y procesión de San Juan Bautista. Para finalizar estas celebraciones e realizó el Acto Protocolar con la Presencia del Gobernador Raúl Jalil.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Aporte a los bomberos de Belén</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/23062020/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jun 2020 18:54:51 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/23062020/</guid>
      <description>Aporte a los bomberos de Belén El senador por el Departamento Belén, Jorge Solá Jais, se reunió con los integrantes de la Comisión Directiva de la Asociación de Bomberos Voluntarios de Belén y miembros del Cuerpo Activo para brindar un aporte económico a la institución. Entendiendo que la Asociación debe mantener en estado de servicio la institución, la ayuda significa un paliativo para enfrentar esta difícil situación.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sexta sesión del Senado</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/19062020/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Jun 2020 09:24:19 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/19062020/</guid>
      <description>Sexta sesión del Senado En la sexta sesión ordinaria, la Cámara de Senadores convirtió en Ley a la creación del Órgano de Revisión de Salud Mental y Adicciones (ORSMA), y media sanción en revisión a la incorporación del Acoso Sexual Callejero al Código de Faltas de la Provincia. De igual manera, aprobó dos proyectos de resolución y dio media sanción a importantes proyectos de Ley.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Educación para nuestro interior</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17062020/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Jun 2020 09:51:48 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/17062020/</guid>
      <description>Educación para nuestro interior Estuvimos acompañando el cierre del ciclo lectivo 2019-2020 en la modalidad de clases presenciales del Periodo Especial en la Escuela Primaria N° 420 “Automóvil Club Argentino” y Secundaria Rural N° 32 de la localidad de Barranca Larga, departamento de Belén
Video de la visita</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>CREACIÓN DE LA CÁMARA DE APELACIONES “MULTIFUERO” PARA EL OESTE CATAMARQUEÑO</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/12062020b/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 22:12:03 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/12062020b/</guid>
      <description>CREACIÓN DE LA CÁMARA DE APELACIONES “MULTIFUERO” PARA EL OESTE CATAMARQUEÑO En la quinta sesión ordinaria de la Cámara de Senadores, los legisladores dieron media sanción al proyecto de Ley que promueve la creación de la Cámara de Apelaciones en lo Civil, Comercial, Minas, Familia, Laboral y Penal de cuarta nominación, con asiento en la ciudad de Belén. La imperiosa necesidad de la Creación de esta Cámara de Apelaciones “Multifuero” asegura el Acceso de Justicia integra de todos los comprovincianos radicados en los departamentos de Pomán, Andalgalá, Belén, Antofagasta de la Sierra, Santa María y Tinogasta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>DECLARACIÓN DE INTERÉS AL 150 ANIVERSARIO DEL DÍA DE LA INGENIERÍA ARGENTINA</title>
      <link>http://jorgesolajais.com.ar/2020/12062020/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Jun 2020 22:05:44 -0300</pubDate>
      
      <guid>http://jorgesolajais.com.ar/2020/12062020/</guid>
      <description>DECLARACIÓN DE INTERÉS AL 150 ANIVERSARIO DEL DÍA DE LA INGENIERÍA ARGENTINA Se declaró de Interés Parlamentario por la Cámara de Senadores, las actividades conmemorativas por el 150 Aniversario de la imposición del Día de la Ingeniería Argentina organizadas por el Centro de Ingenieros de Catamarca. De esta manera, hacemos llegar a los profesionales de la Ingeniería que ejercen en la provincia de Catamarca, un especial saludo y el compromiso permanente de Cuerpo para el desarrollo de los grandes proyectos de interés para la provincia.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
